點樣先証明到無盡既存在？

唔好講無盡既慾望之類
想要既係實質摸到/見到既
水如果計返成個世界都係有個數字係度，只不過人類未精準到計到100%岩
細菌多都係有數字（數量），只不過可能係多到現有既數字體制都未完全反映到出黎
請討論

唱 Supper Moment既無盡

所以呢首野內文與標題不符

兀

時間

如果證明到係無盡
咁仲係唔係無盡

其實時間掛？不過都證明唔到無盡 冇人知會唔會聽日呢個世界既主人就醒
我地只係一場夢

「無盡」本身都係虛無嘅，宇宙裡有什麼不是暫時

我地一齊舉起呢個手勢，呢個手勢代表我地每個人得一次嘅生命，去實現無盡嘅夢想
我地一齊唱，巴喇叭 巴喇叭喇叭喇叭 ...

我本身住荃灣, 係響灣仔返工, 日日返工放工都搭港鐵. 我習慣由頭搭到尾, 唔會轉東涌線, 因為又要等車, 又冇位坐, 又行得遠.
咁我尋日放工就如常咁搭車啦. 尋日大老細帶左成班客上公司度, 又要我帶佢地四圍睇野(我做野間公司係大機構黎), 行足成日, 做足成日, 完全冇停過. 我買左盒沙律做早餐都唔得閒食, lunch又冇時間食. 到佢地走晒, 我又要執手尾, 結果臨尾全公司走淨我一個. 個肚鬼咁餓, 諗住食返今朝盒沙律, 點知變壞左, 唉......跟住我望下鐘, 原來已經12點幾! 死, 要趕尾班車, 跟住拿拿聲走.

我搏老命咁跑去地鐵站, 好在趕得切.
我一上車, 即刻坐低抖返順條氣先, 好在當時冇咩人, 我都仲有位坐. 坐我隔離係一個o靚仔, 十七, 八歲度, 面紅紅, 成浸酒除, 應該飲完酒黎.
可能係成日冇食野, 又做完激烈運動既關係, 我覺得自己有d暈暈地, 個肚仲打鼓. 但係我當時又冇水又冇野食響身, 夜媽媽, d舖頭又刪晒, 果刻我真係有d驚.

突然間, 我醒起個袋應該有包香口膠未食晒, 跟住我就即刻拎包香口膠出黎. 我一打開, 包野淨返10粒, 我諗住一野食晒佢. 但係呢個時候, 我隔離個男仔同我講: 可唔可以比兩粒我?
當時我心諗, 我已經餓到爆, 得返香口膠醫肚, 你去完飲酒咁爽, 仲想我分比你食? 啋你都傻!
跟住我一野倒晒落個口度, 冇理佢.

我怕佢再撩我講野, 話晒佢飲醉酒, 點知佢會做d咩? 於是我就拎個ear phone出黎, 插落個電話度扮聽歌. 其實就冇開既, 因為冇乜電.
咁個男仔都冇再理我, 大家一路搭車. 點知搭搭下......

去到美孚, 隔離個男仔好似想嘔咁, 跟住佢拎左支可樂出黎飲咗一啖, 咁就瀨野了!
企響近門有個男人走埋佢身邊, 佢拎左張証出黎, 話係港鐵職員, 車廂內及車站入閘範圍係唔可以飲食, 仲話要罰個男仔錢.
我即時勁淆底, 因為我個口都食緊野.
我個口即刻唔郁扮冇事, 希望個職員唔發覺啦!

我就扮訓著覺, 然後暗中半擘大眼睇住佢地兩個, 靜觀其變.
個職員問個男仔攞身份証, 抄一大輪後, 就比咗張紙佢, 跟住就行開, 準備落車.
我心諗: 好在過到骨!
點知響個職員踏咗一隻腳落車時, 個男仔叫住佢: 咪住, 佢都食野喎, 點解你唔捉埋佢?
頂佢, 竟然篤我出嚟!

個職員聽到, 即刻行返轉頭, 走左過黎我身邊.
佢一行埋黎就問我: 先生, 你係咪響車廂範圍內飲食?
我隔離個男仔: 佢食緊香口膠呀, 成包添呀, 唔信你叫佢擘大口吖!
我果時扮緊聽歌, 跟住我就好醒目咁, 扮聽唔到佢地兩個講野. 當然個口冇郁到啦.
職員: 先生, 麻煩你張開口睇睇.
我就繼續扮聽唔明, 果時都到葵芳, 諗住hea多陣都落車, 到時可以甩身.

呢個時候, 我隔離個男仔突然伸隻手埋黎, 除低我一邊耳機, 同我講: 擘大口比人睇下啦!
響果一刻, 我實在好驚, 我諗住即刻吞左落肚算數, 但係我細個受過教育香口膠係唔可以吞落肚, 如果唔係會痴住d腸. 不過當時環境唔容許我顧慮咁多, 死就死啦, 照吞. 但係因為太大舊關係, 而且個心又驚緊, 我竟然吞唔落.
佢地兩個, 就響我身邊係咁催我. 職員: 先生, 唔該你合作d.

我當時個心沉一沉, 諗住今次實斷正, 唔通真係要比佢捉到?
我靈機一觸, 即刻伸手除埋另一邊耳機, 扮作若無其事咁, 就響過唔夠1/10秒, 我極速lur左舊香口膠落隻手度. 跟住我就好大方咁擘大口比個職員睇, 個職員睇到冇野, 就話: 唔該晒, 唔好意思, 先生.
我話: 唔緊要.
跟住個職員想走, 但個男仔又叫住佢: 響隻手度!

我當時個心沉一沉, 心諗你條仆街仲想捉鳩我?
我靈機一觸, 即刻伸手帶番一邊耳機扮作若無其事咁, 就響過唔夠1/10秒, 我極速將舊香口膠放番落口度
跟住我就好大方咁擘大隻手比職員睇, 個職員睇到冇野, 就話: 唔該晒, 唔好意思, 先生.
我話: 唔緊要.
跟住個職員想走, 但個男仔又係度叫住佢: 響個口度!

我當時個心沉一沉, 諗住今次實斷正, 唔通真係要比佢捉到?
我靈機一觸, 即刻伸手除埋另一邊耳機, 扮作若無其事咁, 就響過唔夠1/10秒, 我極速lur左舊香口膠落隻手度. 跟住我就好大方咁擘大口比個職員睇, 個職員睇到冇野, 就話: 唔該晒, 唔好意思, 先生.
我話: 唔緊要.
跟住個職員想走, 但個男仔又叫住佢: 響隻手度!

我當時個心沉一沉, 心諗你條仆街仲想捉鳩我?
我靈機一觸, 即刻伸手帶番一邊耳機扮作若無其事咁, 就響過唔夠1/10秒, 我極速將舊香口膠放番落口度
跟住我就好大方咁擘大隻手比職員睇, 個職員睇到冇野, 就話: 唔該晒, 唔好意思, 先生.
我話: 唔緊要.
跟住個職員想走, 但個男仔又係度叫住佢: 響個口度!

其實唔係好明你想討論咩
如果照你既意思，姐係所有野都係有限而可計算既，咁無盡只係指以人類目前既能力未能夠準確地計算到出黎既野，無盡既存在係因為人類唔係全知全能，只要有野係未知既，無盡就必然存在

首先你要証明有"有限嘅數字"

跟住個男仔一手捉住我隻手 我當場比個職員斷正

無盡空虛

俾你摸到見到就唔係無盡啦

係個口度！

係隻手度！

呢個宇宙 所有嘢都係有限 時間都係有限 完

邏輯上好似有啲錯
你只可以証明到「有限」而唔會証明到「無限」
正如我地唔可以定義一杯乾淨既水
透明係咪=乾淨呢
冇雜質係咪=乾淨呢
鹽糖溶左落去 佢都係透明但係咪乾淨
我地只可以定義一杯水污糟
一舊舊，好少認真覆

戴返頭盔先
應該係冇得證明 因為一開頭已經定左做axiom
但係之後可以證明到某d無限係大過其他無限
仲可以愈玩愈誇張 詳情請睇片

樓主果個例子我又覺得有啲唔岩
任何一樣野你見到佢既「盡頭」
咁其實就代表佢唔係無盡
我個人認為無盡係有啲矛盾既存在
佢既可以存在既唔存在
當你證明到所謂既無盡 其實佢係有限
並唔係無盡

時間算唔算係無盡？

有樣嘢係無盡嘅

就係因果

因為一件事嘅因，導致下一件事嘅果，下一件事嘅果又係另一件事嘅因，再影響下一件事

例如窮人生仔，下一代繼續窮人生仔

無理數咪無盡個位囉

無盡係慨念問題，係人由有限演變出的想法，我認為要用形而上層面處理，好似神一樣，對不可視你只能賦予意義而不能証明意義。

應該算嘅
時間有開頭(big bang)，但係有冇盡頭就冇人知
不過呢個宇宙heat death之後就算時間真係無限都冇用
因為全部地方entropy 一樣，你根本就分唔到時間流動嘅方向